# Структура квиза
quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используеться для хранения строк?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'При помощи какого оператора может реализвать цикл?',
        'options': ['for', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Оператор проверки условия?',
        'options': ['for', 'if else', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 1
    },
    {
        'question': 'Какой оператор позволяет определить объект класса ?',
        'options': ['for', 'if else', 'class', 'natural'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'Как можно убрать пробелы в начале и конце строки?',
        'options': ['for', 'if else', 'class', 'strip'],
        'correct_option': 3
    },
    {
        'question': 'Какой оператор преобразовыывает строку-число в тип целое число?',
        'options': ['int', 'if else', 'class', 'strip'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой оператор выводит текст в консоль?',
        'options': ['int', 'if else', 'print', 'strip'],
        'correct_option': 2
    },
    {
        'question': 'какой оператор определяет функцию?',
        'options': ['int', 'if else', 'print', 'def'],
        'correct_option': 3
    },
    # Добавьте другие вопросы
]
